% Created 2019-04-23 Tue 13:06
% Intended LaTeX compiler: pdflatex
\documentclass[a4paper, 11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[margin=1.0in]{geometry}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{tikz}
\usepackage[spanish]{layout}
\usepackage[activeacute, spanish, english]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[margin=1.0in]{geometry}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage[margin=1.0in]{geometry}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage[margin=1.0in]{geometry}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage[margin=1.0in]{geometry}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage[margin=1.0in]{geometry}
\usepackage[margin=1.0in]{geometry}
\usepackage[margin=1.0in]{geometry}
\usepackage{pdfpages}
\date{2019-04-22}
\title{}
\hypersetup{
 pdfauthor={},
 pdftitle={},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 26.1 (Org mode 9.1.9)}, 
 pdflang={English}}
\begin{document}

\title{ Tecnología Electrónica - T.P. Lab. N\textsuperscript{\underline{o}}1\\
        Análisis de confiabilidad de sistemas electrónicos - Fuente variable.}
\author{
        ~\\~\\~\\~\\~\\~\\
        González, Gabriel \\
        Gratton, Antonino \\
        Randazzo, Ignacio \\
        \\~\\
}

\date{
  ~\\~\\~\\~\\~\\~\\~\\~\\~\\~\\
        \today
  \\~\\
  \begin{tikzpicture}[scale=0.1]
    \draw[line width=2.1mm]
    (0,0) to (0,12.00)
    (-5,6) to (5,6)
    ;\draw[line width=2.1mm]
    (4,0) arc (0:180:4)
    (-4,12) arc (0:180:-4)
    ;
  \end{tikzpicture}
  \\
  UTN - FRC
  \\~\\
  Ingeniería Electrónica - 5R2
}

\begin{document}
\maketitle
\newpage
\pagenumbering{gobble}
\tableofcontents
\newpage

\section{Introduccion}
\label{sec:orgd23d5a1}
En este trabajo se pretende analizar un circuito electronico, y determinar que tan confiable será.
La vida media antes de alguna falla, la criticidad de los componentes, el analisis de fallas, y los origines de dichas fallas, todo basado en las pautas
dispuestas por los handbooks HDBK-MIL-217 y HDBK-MIL-338

\section{Circuito a analizar}
\label{sec:org00786d9}
\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{/home/nacho/repos/5r2/tecnologia/practico/tp1/fotos/esquematico.png}
\end{center}

\subsection{Valores de componentes}
\label{sec:org7405a2e}
\begin{itemize}
\item C1: 4700uF/50V
\item C2: 22uF/50V
\item C3: 100uF/50V
\item C4: 0.1uF/50V
\item RV1: 5K lineal
\item R1: 270 Ohms
\end{itemize}

\section{Cálculo de confiabilidad de componentes por estrés}
\label{sec:orgd962530}

Cuando realizamos el cálculo por método de estrés, tenemos en cuenta los puntos de operación de los componentes, con respecto a sus valores máximos,
la temperatura de operación de cada componente, el tipo de uso que se le va a dar al componente (por ej. con señales constantes o pulsantes), el entorno
en el cual se va a utilizar (no será lo mismo una fuente trabajando en un entorno controlado de laboratorio, a una fuente que va montada sobre un vehículo), 
entre otros factores.

\subsection{1N5408 (Power rectifier)}
\label{sec:org7adab2e}

$$\lambda_P = \lambda_b \cdot \pi T \cdot \pi S \cdot \pi C \cdot \pi Q \cdot \pi E \left[\dfrac{Fallas}{10^6 horas}\right]$$

\begin{itemize}
\item \(\lambda_b = 0.069\) (Power rectifier)
\item \(\pi T\) \(\implies\) Funcion de \(T_J\)
\begin{itemize}
\item \(T_J = R_{\theta J_A} \cdot V_D \cdot I_D\)
\begin{itemize}
\item \(R_{\theta J_A}\) \(\implies\) Resistencia termica juntura-ambiente
\item \(V_D\) \(\implies\) Tension directa maxima
\item \(I_D\) \(\implies\) Corriente directa maxima

\item \(R_{\theta J_A} = 53 \left[ \dfrac{^\circ C}{W} \right]\) (Datasheet)
\item \(V_D \approx 1.2 [V]\)
\item \(I_D \approx \dfrac{3 [A]}{2} = 1.5 [A]\) (Corriente promedio maxima por diodos)
\end{itemize}
\item \(T_J = 53 \cdot 1.2 \cdot 1.5 = 95.4 [^\circ C]\)
\end{itemize}

\item \(\pi T_{(95.4 ^\circ C)} = e^{ \left[-3091 \cdot \left( \dfrac{1}{95.4 + 273} - \dfrac{1}{298} \right)\right] }\)
\(\pi T_{(95.4 ^\circ C)} = 7.258\)

\item \(\pi S_{(V_S)}\)
\begin{itemize}
\item \(V_S = \dfrac{V_A}{V_R} = \dfrac{27}{1000} = 0.027\)
\end{itemize}
\end{itemize}
\(\pi S_{(0.0225)} = 0.054\)
\(\pi C} = 2\)
\(\pi Q} = 8\)
\(\pi E_{(G_B)}} = 1.0\)
\begin{itemize}
\item \(G_B\) \(\implies\) Tabla 3-2 (Pag. 18 HDBK-217F)
\end{itemize}

$$ \lambda_P = 0.069 \cdot 7.258 \cdot 0.054 \cdot 2 \cdot 8 $$
$$ \lambda_P = 0.43269 \left[ \dfrac{Fallas}{10^6 horas} \right] $$

\subsection{1N4007 (Transient suppressor)}
\label{sec:org5609a39}

$$\lambda_P = \lambda_b \cdot \pi T \cdot \pi S \cdot \pi C \cdot \pi Q \cdot \pi E \left[\dfrac{Fallas}{10^6 horas}\right]$$

\begin{itemize}
\item \(\lambda_b = 0.0013\) (Transient suppressor)
\end{itemize}
\(\pi T_{(25 ^\circ C)} = 1\)
\(\pi S} = 1\)
\(\pi C} = 2\)
\(\pi Q} = 8\)
\(\pi E_{(G_B)}} = 1.0\)

$$ \lambda_P = 0.0208 \left[ \dfrac{Fallas}{10^6 horas} \right] $$

\subsection{LM350K (Microcircuit - Hybrid)}
\label{sec:org6225a5d}
\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{/home/nacho/repos/5r2/tecnologia/practico/tp1/fotos/lm350vlsi.png}
\end{center}

$$ \lambda_P = \left[\sum N_C \lambda_C\right] \cdot (1 + 0.2 \cdot \pi E) \cdot \pi F \cdot \pi Q \cdot \pi L \left[ \dfrac{Fallas}{10^6 horas} \right]$$

Para calcular la probabilidad de falla de este integrado (como de cualquier integrado que no se encuentra normalizado)
debemos analizar el esquematico del circuito integrado, y hacer el mismo analisis de confiabilidad para este integrado.

Los componentes que tiene este integrado son:
\begin{itemize}
\item 1x JFET canal N
\item 12x transistor PNP
\item 1x transistor PNP multiemisor
\item 12x transistor NPN
\item 1x transistor NPN multiemisor
\item 4x Diodos zener
\item 2x Capacitores 30pF
\item 1x Capacitor 5pF
\end{itemize}

Discrete semiconductor:

\begin{itemize}
\item \(\pi Q = 1\)
\item \(T_J =  T_C + \theta_{JC} \cdot P\)
\item \(\pi E = 1\)
\end{itemize}

\(T_J = T_C + \theta_{JC} \cdot P\)

\(T_{C_{(G_B)}} = 35 ^\circ C\)

\(\theta_{JC} = 1.5 [\frac{^\circ C}{W}] + 1 [\frac{^\circ C}{W}]]\)

\(P = V_{max} \cdot I_{max}\)

\(V_{max} = 27 - 1.24 = 25.76[V]\)
\(I_{max} = 3 [A]\)

\(P = 25.76 \cdot 3 = 77.28 [W]\)

\(T_J = 35 + 2.5 \cdot 77.28 = 228.2 [^\circ C]\)

\subsubsection{JFET canal N}
\label{sec:org40b3a91}

\(\lambda_P = \lambda_b \cdot \pi T \cdot \pi A \cdot \pi Q \cdot \pi E\)

\(\lambda_b = 0.0045\) (JFET)

\$\(\pi\) T = e\(^{\left\text{[ - 1925 }\cdot\ \left\text{( }\dfrac{1}{228.2+273}\ \text{- }\dfrac{1}{298}\ \right\text{) }\right\text{]}}\) \$

\(\pi T = 13.72\)

\(\pi A = 0.7\)  (small signal switching)

\(\pi Q = 1\)

\(\pi E = 1\)

\(\lambda_P = 0.0045 \cdot 13.72 \cdot 0.7 \cdot 1 \cdot 1\)

\(\lambda_P = 0.043\)



\subsubsection{Transistores PNP \& NPN (transistor, low freq., bipolar)}
\label{sec:org50a767b}

\(\lambda_P = \lambda_b \cdot \pi T \cdot \pi A \cdot \pi R \cdot \pi S \cdot \pi Q \cdot \pi E\)

\(\lambda_b = 0.00074\)

\$\(\pi\) T = e\(^{\left\text{[ - 2114 }\cdot\ \left\text{( }\dfrac{1}{228.2+273}\ \text{- }\dfrac{1}{298}\ \right\text{) }\right\text{]}}\) \$

\(\pi T = 17.74\)

\(\pi A = 1.5\) 

\(\pi R = P_R^{0.37}\) 

\(P_R = \dfrac{77.28}{26} \approx 3\) \(\implies\) \(\pi R = 3^{0.37} = 1.5\)

\(\pi S = 1\) 

\(\pi Q = 1\)

\(\pi E = 1\)

\(\lambda_P = 0.0295\)


\subsubsection{Diodos zener}
\label{sec:orge55ac9f}

\(\lambda_P = \lambda_b \cdot \pi T \cdot \pi S \cdot \pi C\)

\(\lamda_b = 0.0020\)

\$\(\pi\) T = e\(^{\left\text{[ - 1925 }\cdot\ \left\text{( }\dfrac{1}{228.2+273}\ \text{- }\dfrac{1}{298}\ \right\text{) }\right\text{]}}\) \$

\(\pi T = 13.72\)

\(\pi S = 1\)

\(\pi C = 2\)

\(\lambda_P = 0.0549\)

\subsubsection{Capacitores}
\label{sec:org8f999bb}

\(\lambda_P = \lambda_b \cdot \lambda_{CV}\)

\(T_J = 35 + 1.5 ]cdot 77.28 = 150.81\)

\(\lambda_b = 2.6 \cdot 10^{-9} \cdot \left[ \left( \dfrac{0.9}{0.3}^{-3} \right) +1 \right] \cdot e^{\left[ 14.3 \cdot \left( \dfrac{150.89 + 273}{358} \right) \right]}\)

\(\lambda_b = 1.6427\)

\(\lambda_{{CV}_{(30pF)}} = 0.59 \cdot 30^{0.12} = 0.887\)

\(\lambda_{{CV}_{(5pF)}} = 0.59 \cdot 5^{0.12} = 0.7157\)

\({\lambda_P}_{(30 pF)} = 1.45\)

\({\lambda_P}_{(5 pF)} = 1.176\)



\subsubsection{Calculo final del LM350K}
\label{sec:org0e9cd28}

\(\pi F = 21\)

\(\pi L = 1\)

\(\pi Q = 10\)

\(\pi E = 0.5\)

\({\lambda_P}_{(LM350K)} = [ 0.043 + 0.0295 \cdot 2.6 + 0.0549 \cdot 4 + 1.45 \cdot 2 + 1.176] \cdot (1 + 0.2 + 0.5) \cdot 21 \cdot 10\)

\({\lambda_P}_{(LM350K)} = 1179.39 \left[ \dfrac{Fallas}{10^6 horas} \right]\)


\subsection{Resistencia R1}
\label{sec:orge6c1960}

\(\lambda_P = \lambda_b \cdot \pi R \cdot \pi Q \cdot \pi E\)

\(\lambda_b = 4.5\cdot 10^{-9} \cdot e^{\left[ 12\cdot (\frac{T + 273}{343}) \right]} \cdot e^{\left[ \frac{5}{0.6} \cdot (\frac{T + 273}{273}) \right]}\)

\(\lambda_b = 0.000217\)

\(\pi R = 1\)

\(\pi Q = 15\)

\(\pi E = 1\)

\(\lambda_P = 0.003264\)

\subsection{Potenciometro RV1}
\label{sec:orgea5918a}

\(\lambda_P = \lambda_b \cdot \pi TAPS \cdot \pi R \cdot \pi V \cdot \pi Q \cdot \pi E\)

\(\lambda_b = 0.0362\)

\(\pi TAPS = 1\)

\(\pi R = 1\)

\(\pi V = 1\)

\(\pi E = 1\)

\(\lambda_P = 0.1327\)


\subsection{Capacitores electroliticos}
\label{sec:orgd27dcb6}

\(\lambda_P = \lambda_b \cdot \pi CV \cdot \pi Q \cdot \pi E\)

\(\lambda_b = 0.00254 \cdot [(\frac{5}{0.5})^3 + 1] \cdot e^{\left[ 5.09 \cdot \left( \dfrac{35 + 273}{358} \right)^5 \right]}\)

\(\lambda_b = 0.06322\)


\(\pi CV_{C_1} = 0.34 \cdot 4700^{0.18} = 1.5576\)

\(\pi CV_{C_2} = 0.34 \cdot 22^{0.18} = 0.593\)

\(\pi CV_{C_3} = 0.34 \cdot 100^{0.18} = 0.7789\)

\(\pi Q = 10\)

\(\pi E = 1\)


\({\lambda_P}_{(C_1)} = 0.984\)

\({\lambda_P}_{(C_2)} = 0.3749\)

\({\lambda_P}_{(C_3)} = 0.4924\)

\subsection{Capacitor ceramico C4}
\label{sec:org3be5fe5}

\(\lambda_P = \lambda_b \cdot \pi CV \cdot \pi Q \cdot \pi E\)

\(\lambda_b = 0.0003 \cdot \left[ (\frac{5}{0.3})^3 + 1 \right] \cdot e^{\left( \frac{T + 273}{358} \right)}\)

\(\lambda_b = 0.004301\)

\(\pi CV = 0.41 \cdot 100000^{0.11} = 1.4547\)

\(\pi Q = 10\)

\(\pi E = 1\)

\({\lambda_P}_{(C_4)} = 0.06257\)

\section{Método cuenta partes}
\label{sec:orgca38b35}

El método de cuenta partes difiere substansialemnte del método de estrés, ya que aquí no se tienen en cuenta las condiciones sobre las que se utilizará el dispositivo,
ni los componentes individuales que lo constituyen. Sólo se tiene en cuenta el tipo de componente, y la cantidad de los mismos, por lo que es un análisis si bien mucho mas
rápido, en igual medida es mucho menos preciso.

La fórmula genérica para calcular la probabilidad de falla del equipo es la siguiente:

$$\lambda_{equip} = \sum_{i=1}^n N_i \cdot (\lambda_g \cdot \pi Q)_i$$

\(\lambda_{equip}\) = probabilidad de falla del equipo
\(\lambda_g\) = probabilidad de falla de parte generica
\(\pi Q\) = factor de calidad de parte generica
\(N_i\) = cantidad de partes genericas
\(n\) = cantidad de distintas partes genericas


\subsection{Partes:}
\label{sec:org3d0b89b}
\subsubsection{Regulador x1}
\label{sec:orge06021d}
\begin{enumerate}
\item LM350 x1
\label{sec:org9b21830}
\begin{itemize}
\item x1 JFET canal N \(\lambda_g = 0.099\) \(\pi Q = 5.5\)
\item x13 PNP \(\lambda_g = 0.011\) \(\pi Q = 5.5\)
\item x13 NPN \(\lambda_g = 0.011\) \(\pi Q = 5.5\)
\item x4 Zener \(\lambda_g = 0.024\) \(\pi Q = 5.5\)
\item x3 capacitores pf \(\lambda_g = 0.0022\) \(\pi Q = 10\)
\end{itemize}
\end{enumerate}
\subsubsection{Diodos x6}
\label{sec:orga25f3f4}
\begin{itemize}
\item x4 1N5408 \(\lambda_g = 0.028\) \(\pi Q = 5.5\)
\item x2 1N4007 \(\lambda_g = 0.028\) \(\pi Q = 5.5\)
\end{itemize}
\subsubsection{Capacitores x4}
\label{sec:org15d49c8}
\begin{enumerate}
\item Electroliticos x3
\label{sec:org92a5cc5}
\begin{itemize}
\item x1 C1: 4700uF/50V \(\lambda_g = 0.061\) \(\pi Q = 3.0\)
\item x1 C2: 22uF/50V \(\lambda_g = 0.061\) \(\pi Q = 3.0\)
\item x1 C3: 100uF/50V \(\lambda_g = 0.061\) \(\pi Q = 3.0\)
\end{itemize}
\item Ceramicos x1
\label{sec:orgdd5fdce}
\begin{itemize}
\item x1 C4: 0.1uF/50V \(\lambda_g = 0.0074\) \(\pi Q = 3.0\)
\end{itemize}
\end{enumerate}
\subsubsection{Resistencias x1}
\label{sec:orgc3b0bc8}
\begin{itemize}
\item x1 R1: 270 Ohms / 1W \(\lambda_g = 0.0022\) \(\pi Q = 10\)
\end{itemize}
\subsubsection{Potenciometro x1}
\label{sec:org1fb0c8e}
\begin{itemize}
\item x1 RV1: 5K lineal \(\lambda_g = 0.1\) \(\pi Q = 10\)
\end{itemize}

\(\lambda_{diodo} = 0.154\)

\(\lambda_{electrolitico} = 0.183\)

\(\lambda_{ceramico} = 0.0222\)

\(\lambda_R = 0.022\)

\(\lambda_{pot} = 1\)

$$\lambda_{LM350} = (0.099 \cdot 5.5) + 26 \cdot (0.011 \cdot 5.5) + 4 \cdot (0.024 \cdot 5.5) + 3 \cdot (0.0022 \cdot 10)$$
$$\lambda_{LM350} = 0.5445 + 1.573 + 0.528 + 0.066 $$
$$\lambda_{LM350} = 2.7115 $$

$$\lambda_{equip} = (\lambda_{LM350}) + 2 \cdot (0.028 \cdot 5.5) + 3 \cdot (0.061 \cdot 3) + (0.0074 \cdot 3) + (0.0022 \cdot 10) + (0.1 \cdot 10)$$
$$\lambda_{equip} = 2.7115 + 0.308 + 0.549 + 0.0222 + 0.022 + 1$$
$$\lambda_{equip} = 4.6127 $$

\section{Failure Mode Effect Analysis}
\label{sec:org5dfe464}

En este caso, lo que se calcula es la probabilidad de fallo de los componentes, en funcion del tipo de fallo que presenten.
Es decir, se analiza cual es la probabilidad de que al fallar cierto componente, lo haga de determinada manera, y de esta forma,
se puede predecir no sólo cuando falle un componente, sino cual es la falla mas probable que tenga.

\subsection{Hybrid device LM350 (LM350)}
\label{sec:org8a352c2}
\subsubsection{Tasa de fallo LM350}
\label{sec:org7439779}
\(\lambda_{P_{LM350}} = 1179.394\)

\subsubsection{Tipos de fallas}
\label{sec:orgd296a1e}
\begin{itemize}
\item Circuito abierto = 0.51
\item Salida degradada = 0.26
\item Corto circuito = 0.17
\item Sin salida = 0.06
\end{itemize}

\subsubsection{Tasas de fallas}
\label{sec:org950b064}
\begin{itemize}
\item \(\lambda_{\text{P}_{\text{abierto}}}\) = 1179.394 \(\cdot\) 0.51 = 601.491
\item \(\lambda_{\text{P}_{\text{degradado}}}\) = 1179.394 \(\cdot\) 0.26 = 306.642
\item \(\lambda_{\text{P}_{\text{corto}}}\) = 1179.394 \(\cdot\) 0.17 = 200.500
\item \(\lambda_{\text{P}_{\text{sinSalida}}}\) = 1179.394 \(\cdot\) 0.06 = 70.764
\end{itemize}

\subsection{1N5408 (D1,D2,D3,D4)}
\label{sec:org6c9a724}
\subsubsection{Tasa de fallo 1N5408}
\label{sec:org36f10b2}
\(\lambda_{P_{1N5408}} = 0.4327\)

\subsubsection{Tipos de fallas}
\label{sec:org355b18e}
\begin{itemize}
\item Corto circuito = 0.51
\item Circuito abierto = 0.29
\item Cambio de parametros = 0.20
\end{itemize}

\subsubsection{Tasas de fallas}
\label{sec:orgfbfd341}
\begin{itemize}
\item \(\lambda_{\text{P}_{\text{corto}}}\) = 0.4327 \(\cdot\) 0.51 = 0.221
\item \(\lambda_{\text{P}_{\text{abierto}}}\) = 0.4327 \(\cdot\) 0.29 = 0.125
\item \(\lambda_{\text{P}_{\text{cambioParams}}}\) = 0.4327 \(\cdot\) 0.20 = 0.087
\end{itemize}

\subsection{1N4007 (D5,D6)}
\label{sec:org7c9ea38}
\subsubsection{Tasa de fallo 1N4007}
\label{sec:orgee75e9a}
\(\lambda_{P_{1N4007}} = 0.0208\)

\subsubsection{Tipos de fallas}
\label{sec:org5a887e3}
\begin{itemize}
\item Corto circuito = 0.49
\item Circuito abierto = 0.36
\item Cambio de parametros = 0.15
\end{itemize}

\subsubsection{Tasas de fallas}
\label{sec:orgc82d619}
\begin{itemize}
\item \(\lambda_{\text{P}_{\text{corto}}}\) = 0.0208 \(\cdot\) 0.49 = 0.007
\item \(\lambda_{\text{P}_{\text{abierto}}}\) = 0.0208 \(\cdot\) 0.36 = 0.003
\item \(\lambda_{\text{P}_{\text{cambioParams}}}\) = 0.0208 \(\cdot\) 0.15 = 0.003
\end{itemize}

\subsection{Capacitor Electrolitico 4700uF (C1)}
\label{sec:org3c18555}
\subsubsection{Tasa de fallo Electrolitico}
\label{sec:org4c3ef8e}
\(\lambda_{P_{Electrolitico}} = 0.984\)

\subsubsection{Tipos de fallas}
\label{sec:org4afb437}
\begin{itemize}
\item Corto circuito = 0.53
\item Circuito abierto = 0.35
\item Fuga de electrolito = 0.10
\item Decremento de capacidad = 0.02
\end{itemize}

\subsubsection{Tasas de fallas}
\label{sec:org0c3a254}
\begin{itemize}
\item \(\lambda_{\text{P}_{\text{corto}}}\) = 0.984 \(\cdot\) 0.53 = 0.522
\item \(\lambda_{\text{P}_{\text{abierto}}}\) = 0.984 \(\cdot\) 0.35 = 0.344
\item \(\lambda_{\text{P}_{\text{fuga}}}\) = 0.984 \(\cdot\) 0.10 = 0.098
\item \(\lambda_{\text{P}_{\text{decCapacidad}}}\) = 0.984 \(\cdot\) 0.02 = 0.020
\end{itemize}

\subsection{Capacitor Electrolitico 22uF (C2)}
\label{sec:org5db24ec}
\subsubsection{Tasa de fallo Electrolitico}
\label{sec:org084bb9a}
\(\lambda_{P_{Electrolitico}} = 0.3749\)

\subsubsection{Tipos de fallas}
\label{sec:org16b172b}
\begin{itemize}
\item Corto circuito = 0.53
\item Circuito abierto = 0.35
\item Fuga de electrolito = 0.10
\item Decremento de capacidad = 0.02
\end{itemize}

\subsubsection{Tasas de fallas}
\label{sec:org2732c9c}
\begin{itemize}
\item \(\lambda_{\text{P}_{\text{corto}}}\) = 0.3749 \(\cdot\) 0.53 = 0.199
\item \(\lambda_{\text{P}_{\text{abierto}}}\) = 0.3749 \(\cdot\) 0.35 = 0.131
\item \(\lambda_{\text{P}_{\text{fuga}}}\) = 0.3749 \(\cdot\) 0.10 = 0.037
\item \(\lambda_{\text{P}_{\text{decCapacidad}}}\) = 0.3749 \(\cdot\) 0.02 = 0.007
\end{itemize}

\subsection{Capacitor Electrolitico 100uF (C3)}
\label{sec:orgd742048}
\subsubsection{Tasa de fallo Electrolitico}
\label{sec:org4a5da93}
\(\lambda_{P_{Electrolitico}} = 0.4924\)

\subsubsection{Tipos de fallas}
\label{sec:orgf92c760}
\begin{itemize}
\item Corto circuito = 0.53
\item Circuito abierto = 0.35
\item Fuga de electrolito = 0.10
\item Decremento de capacidad = 0.02
\end{itemize}

\subsubsection{Tasas de fallas}
\label{sec:org94600b3}
\begin{itemize}
\item \(\lambda_{\text{P}_{\text{corto}}}\) = 0.4924 \(\cdot\) 0.53 = 0.261
\item \(\lambda_{\text{P}_{\text{abierto}}}\) = 0.4924 \(\cdot\) 0.35 = 0.172
\item \(\lambda_{\text{P}_{\text{fuga}}}\) = 0.4924 \(\cdot\) 0.10 = 0.049
\item \(\lambda_{\text{P}_{\text{decCapacidad}}}\) = 0.4924 \(\cdot\) 0.02 = 0.010
\end{itemize}

\subsection{Capacitor Ceramico (C4)}
\label{sec:orgda8eff4}
\subsubsection{Tasa de fallo Electrolitico}
\label{sec:org0ccc077}
\(\lambda_{P_{Ceramico}} = 0.06257\)

\subsubsection{Tipos de fallas}
\label{sec:org15d40e9}
\begin{itemize}
\item Corto circuito = 0.49
\item Cambio de valor = 0.29
\item Circuito abierto = 0.22
\end{itemize}

\subsubsection{Tasas de fallas}
\label{sec:orgf2867f3}
\begin{itemize}
\item \(\lambda_{\text{P}_{\text{corto}}}\) = 0.06257 \(\cdot\) 0.49 = 0.031
\item \(\lambda_{\text{P}_{\text{cambio}}}\) = 0.06257 \(\cdot\) 0.29 = 0.018
\item \(\lambda_{\text{P}_{\text{abierto}}}\) = 0.06257 \(\cdot\) 0.22 = 0.014
\end{itemize}

\subsection{Resistencia carbon (R1)}
\label{sec:org99aae90}
\subsubsection{Tasa de fallo resistencia}
\label{sec:org43d1092}
\(\lambda_{P_R} = 0.003264\)

\subsubsection{Tipos de fallas}
\label{sec:orged4c577}
\begin{itemize}
\item Cambio de valor = 0.66
\item Circuito abierto = 0.31
\item Corto circuito = 0.03
\end{itemize}

\subsubsection{Tasas de fallas}
\label{sec:org2476f2f}
\begin{itemize}
\item \(\lambda_{\text{P}_{\text{cambio}}}\) = 0.003264 \(\cdot\) 0.66 = 0.002
\item \(\lambda_{\text{P}_{\text{abierto}}}\) = 0.003264 \(\cdot\) 0.31 = 0.001
\item \(\lambda_{\text{P}_{\text{corto}}}\) = 0.003264 \(\cdot\) 0.03 = 0.0001
\end{itemize}

\subsection{Potenciometro (RV1)}
\label{sec:org7a2dc31}
\subsubsection{Tasa de fallo Potenciometro}
\label{sec:orga2da32a}
\(\lambda_{P_{pot}} = 0.1327\)

\subsubsection{Tipos de fallas}
\label{sec:orgabbb6b3}
\begin{itemize}
\item Circuito abierto = 0.53
\item Salida erratica = 0.40
\item Corto circuito = 0.07
\end{itemize}

\subsubsection{Tasas de fallas}
\label{sec:org02d7a06}
\begin{itemize}
\item \(\lambda_{\text{P}_{\text{abierto}}}\) = 0.1327 \(\cdot\) 0.53 = 0.070
\item \(\lambda_{\text{P}_{\text{erratico}}}\) = 0.1327 \(\cdot\) 0.40 = 0.053
\item \(\lambda_{\text{P}_{\text{corto}}}\) = 0.1327 \(\cdot\) 0.07 = 0.009
\end{itemize}

\section{Fallia y averia, arbol de analisis}
\label{sec:org105e1e1}

Aquí, se analizan las posibles fallas que pueden llegar a surgir en el circuito, y se determinan todas las causas posibles, haciendo una especie de
"manual de reparación", con los pasos a seguir para identificar cuál es la falla y el componente averiado, a partir de conocer el síntoma que presenta el dispositivo.

\subsection{Salida cero volts}
\label{sec:org16450a1}
\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{cuadrito.png}
\end{center}

\subsection{Salida maxima tension}
\label{sec:orgf3af7b6}
\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{cuadrito2.png}
\end{center}

\subsection{Salida minima tension}
\label{sec:org5d61b34}
\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{cuadrito3.png}
\end{center}

\subsection{Salida erratica}
\label{sec:org4f79eb1}
\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{cuadrito4.png}
\end{center}

\section{Modos de falla, efectos y analisis de criticidad}
\label{sec:orgb7f2c7b}

En este punto se elabora aun mas sobre el analisis de FMEA, y se tiene en cuenta la implicancia que tiene cada una de las fallas por sobre el funcionamiento
normal y correcto de nuestro dispositivo. Así, fallas que ocurran muy seguido, y además impidan el funcionamiento correcto del dispositivo, deberán ser corregidas
en una revisión posterior del circuito, y para fallas con menor ocurrencia, o menos gravedad, el diseñador tendrá que tomar la desición si es un trade-off aceptable.

\subsection{Failure Mode Effect Analysis}
\label{sec:org2657893}
\subsubsection{Hybrid device LM350 (LM350)}
\label{sec:org0b152ec}
\begin{itemize}
\item \(\lambda_{\text{\{LM350\}}_{\text{abierto}}}\) = 601.491 \(\implies\) Ocurrencia=A; Severidad=I
\item \(\lambda_{\text{\{LM350\}}_{\text{degradado}}}\) = 306.642 \(\implies\) Ocurrencia=A; Severidad=II
\item \(\lambda_{\text{\{LM350\}}_{\text{corto}}}\) = 200.500 \(\implies\) Ocurrencia=A; Severidad=I
\item \(\lambda_{\text{\{LM350\}}_{\text{sinSalida}}}\) = 70.764 \(\implies\) Ocurrencia=A; Severidad=I
\end{itemize}

\subsubsection{1N5408 (D1,D2,D3,D4)}
\label{sec:orge08bdbd}
\begin{itemize}
\item \(\lambda_{\text{\{D(1-4)\}}_{\text{corto}}}\) = 0.221 \(\implies\) Ocurrencia=B; Severidad=II
\item \(\lambda_{\text{\{D(1-4)\}}_{\text{abierto}}}\) = 0.125 \(\implies\) Ocurrencia=C; Severidad=II
\item \(\lambda_{\text{\{D(1-4)\}}_{\text{cambioParams}}}\) = 0.087 \(\implies\) Ocurrencia=D; Severidad=IV
\end{itemize}

\subsubsection{1N4007 (D5,D6)}
\label{sec:org2f008aa}
\begin{itemize}
\item \(\lambda_{\text{\{D5,D6\}}_{\text{corto}}}\) = 0.007 \(\implies\) Ocurrencia=E; Severidad=I
\item \(\lambda_{\text{\{D5,D6\}}_{\text{abierto}}}\) = 0.003 \(\implies\) Ocurrencia=E; Severidad=IV
\item \(\lambda_{\text{\{D5,D6\}}_{\text{cambioParams}}}\) = 0.003 \(\implies\) Ocurrencia=E; Severidad=IV
\end{itemize}

\subsubsection{Capacitor Electrolitico 4700uF (C1)}
\label{sec:org86ed0dd}
\begin{itemize}
\item \(\lambda_{\text{\{C1\}}_{\text{corto}}}\) = 0.522 \(\implies\) Ocurrencia=B; Severidad=I
\item \(\lambda_{\text{\{C1\}}_{\text{abierto}}}\) = 0.344 \(\implies\) Ocurrencia=B; Severidad=II
\item \(\lambda_{\text{\{C1\}}_{\text{fuga}}}\) = 0.098 \(\implies\) Ocurrencia=C; Severidad=IV
\item \(\lambda_{\text{\{C1\}}_{\text{decCapacidad}}}\) = 0.020 \(\implies\) Ocurrencia=D; Severidad=III
\end{itemize}

\subsubsection{Capacitor Electrolitico 22uF (C2)}
\label{sec:org3a0e21d}
\begin{itemize}
\item \(\lambda_{\text{\{C2\}}_{\text{corto}}}\) = 0.199 \(\implies\) Ocurrencia=C; Severidad=I
\item \(\lambda_{\text{\{C2\}}_{\text{abierto}}}\) = 0.131 \(\implies\) Ocurrencia=C; Severidad=IV
\item \(\lambda_{\text{\{C2\}}_{\text{fuga}}}\) = 0.037 \(\implies\) Ocurrencia=D; Severidad=IV
\item \(\lambda_{\text{\{C2\}}_{\text{decCapacidad}}}\) = 0.007 \(\implies\) Ocurrencia=E; Severidad=IV
\end{itemize}

\subsubsection{Capacitor Electrolitico 100uF (C3)}
\label{sec:org2b3ed2e}
\begin{itemize}
\item \(\lambda_{\text{\{C3\}}_{\text{corto}}}\) = 0.261 \(\implies\) Ocurrencia=B; Severidad=I
\item \(\lambda_{\text{\{C3\}}_{\text{abierto}}}\) = 0.172 \(\implies\) Ocurrencia=C; Severidad=II
\item \(\lambda_{\text{\{C3\}}_{\text{fuga}}}\) = 0.049 \(\implies\) Ocurrencia=D; Severidad=III
\item \(\lambda_{\text{\{C3\}}_{\text{decCapacidad}}}\) = 0.010 \(\implies\) Ocurrencia=D; Severidad=III
\end{itemize}

\subsubsection{Capacitor Ceramico (C4)}
\label{sec:orga36a60c}
\begin{itemize}
\item \(\lambda_{\text{\{C4\}}_{\text{corto}}}\) = 0.031 \(\implies\) Ocurrencia=D; Severidad=I
\item \(\lambda_{\text{\{C4\}}_{\text{cambio}}}\) = 0.018 \(\implies\) Ocurrencia=D; Severidad=IV
\item \(\lambda_{\text{\{C4\}}_{\text{abierto}}}\) = 0.014 \(\implies\) Ocurrencia=D; Severidad=III
\end{itemize}

\subsubsection{Resistencia carbon (R1)}
\label{sec:org54540d3}
\begin{itemize}
\item \(\lambda_{\text{\{R1\}}_{\text{cambio}}}\) = 0.002 \(\implies\) Ocurrencia=E; Severidad=IV
\item \(\lambda_{\text{\{R1\}}_{\text{abierto}}}\) = 0.001 \(\implies\) Ocurrencia=E; Severidad=I
\item \(\lambda_{\text{\{R1\}}_{\text{corto}}}\) = 0.0001 \(\implies\) Ocurrencia=E; Severidad=I
\end{itemize}

\subsubsection{Potenciometro (RV1)}
\label{sec:org9d13456}
\begin{itemize}
\item \(\lambda_{\text{\{RV1\}}_{\text{abierto}}}\) = 0.070 \(\implies\) Ocurrencia=D; Severidad=I
\item \(\lambda_{\text{\{RV1\}}_{\text{erratico}}}\) = 0.053 \(\implies\) Ocurrencia=D; Severidad=II
\item \(\lambda_{\text{\{RV1\}}_{\text{corto}}}\) = 0.009 \(\implies\) Ocurrencia=E; Severidad=I
\end{itemize}

\subsection{Matriz de criticidad}
\label{sec:org3b66eb0}

\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{hello-world.png}
\end{center}

\section{Conclusión}
\label{sec:org8991a8c}

Pudimos observar que si bien el método de cuenta partes es muy rápido de calcular, y no requiere un estudio tan en profundidad del dispositivo, es también bastante impreciso
a comparación del método por estrés, en el que se tienen en cuenta todos los parámetros.

También, vimos que a partir del análisis de criticidad podemos observar claramente cuál es/son el/los componente/s problemáticos en nuestro diseño, y que, quizás, con sólo
cambiar un componente, o recalcular para que ese mismo componente se encuentre bajo menor carga, se puede incrementar drásticamente la vida util del dispositivo.
En este análisis en particular, el componente crítico es el regulador de tensión LM350K, el análisis se hizo considerando la fuente variable constantemente bajo su peor 
condicion de trabajo, con \(V_{out} = 1.2V\), la menor tensión posible, así en el LM350K deberán caer los otros 24.8V, y al circular 3A será la condición donde más potencia
deberá disipar.

Otro de los análisis que nos sirvió bastante es el FMEA, particularmente las tablas del HDBK-338B, que nos permiten analizar cuál o cuales serán las fallas mas comunes dependiendo
del tipo de componente, todo esto basado en análisis estadísticos realizados previamente en laboratorios, lo cuál nos brinda un información que de lo contrario nos sería inaccesible.
\end{document}